美國紐約市實施第一階段解禁令 商店有限度復業

美國紐約市實施第一階段解禁令 商店有限度復業
2020-06-09 HKT 03:57

美國確診新型肺炎人數超過195萬人，累計超過11萬人死亡。疫情最嚴重的紐約市，超過20萬5千人確診，至少2萬2千人不治，封城滿100日，正式開始實施第一階段解除禁令。

市內所有被列作非必要的零售商店，可作有限度的恢復營業，而建築工程及生產廠商，亦可在做足安全措施後恢復運作。第一階段重新營業的商店，顧客不准進入商店內，只能以預約訂購，以及在店前的行人路取貨。

所有進入商業大樓人士先量體度。紐約州政府亦頒布法令，要求僱主密切監察人員工健康。大都會捷運局因應解除禁令，增加巴士、地鐵及火車的班次，所有地鐵乘客必須配戴口罩，無口罩的人將獲發一個免費口罩，巴士和地鐵車廂亦會每晚清潔和消毒。至於紐約市的劇院和理髮店等人多聚集或有緊密接觸的行業，仍未獲准開業。

笑撚左日鳩日千幾感染仲開

無計，因為急要振興經濟

急需要振興經濟